\usepackage{etex}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{alltt}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{cancel}	%Kürzen in Brüchen
\usepackage{remreset} % Section-Zähler soll nicht zurückgesetzt werden
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{trees,arrows,automata,calc,shapes,chains,positioning,decorations}
\usepackage{pgf}
\let\SavedRightarrow=\Rightarrow
\usepackage{marvosym}
\let\Rightarrow=\SavedRightarrow
\usepackage{makeidx}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{ulem}

\renewcommand{\glqq}{„}
\renewcommand{\grqq}{“}
\newcommand{\q}[1]{\glqq#1\grqq}

\newcommand{\LO}{\ensuremath{\mathcal{O}}}
\newcommand{\set}[1]{\{#1\}}


% Bäume
\usepackage{qtree}
\renewcommand{\qroofpadding}{0.6cm} % Makes roofs with math-labels work
\qroofx=2
\qroofy=1

\usepackage{cancel}
\usepackage{wasysym}
\usepackage[linktocpage,colorlinks=true,
filecolor=rltgreen,
linkcolor=rltred,
pdftitle={Algorithmen},
pdfsubject={Algorithmen},
pdfkeywords={Mathematik 1, skript, Dorn},
pdfproducer={pdfLaTeX},
pagebackref,
pdfpagemode=None,
bookmarksopen=true]
{hyperref}

% Verlinkt Abbildungen etc. am oberen Rand
\usepackage{hypcap}

%%%%%%%%%%%%% Quellcode einbinden%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
% \lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
%\lstset{language=C}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\makeatletter
\renewcommand{\ALG@name}{Algorithmus}
\makeatother
\algrenewcommand{\algorithmiccomment}[1]{\hfill// #1}

% Autoref-Namen
\def\figureautorefname{Abbildung}



% \var{variable} sets a variable in italics in mathmode
\newcommand{\var}[1]{\ensuremath{\text{\emph{#1}}}}
\newcommand{\True}{\ensuremath{\text{\textbf{true}}}}
\newcommand{\False}{\ensuremath{\text{\textbf{false}}}}
\newcommand{\algto}{\textbf{to}}
\newcommand{\malgto}{\ensuremath{\text{ \algto{} }}}

%
\renewcommand{\labelitemi}{\guillemotright}
\renewcommand{\implies}{\Rightarrow} % better =>
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow} % better <=>
\newcommand{\define}[2]{\emph{#1}: #2}

%\usepackage{txfonts}
\usepackage{scrtime}
\definecolor{rltred}{rgb}{0.75,0,0}
\definecolor{rltgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{rltblue}{rgb}{0,0,0.75}

\input{mathdef}
\input{skriptdef}

% Einige Anstrengungen, um den § vor die Section-Nummer zu stellen
% \renewcommand{\thesection} allein führt zu einem Konflikt mit ntheorem-hyper
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\makeatletter
%\def\@seccntformat#1{\@ifundefined{#1@cntformat}%
%{\csname the#1\endcsname\quad}% default
%{\csname #1@cntformat\endcsname}% individual control
%}
%\def\chapter@cntformat{§\@arabic\c@section\quad}
%\@removefromreset{section}{chapter}		% Section-Zähler soll durchlaufen
%\makeatother
%\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\K}{\mathbb{K}} % |K
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}} % (Q
\newcommand{\R}{\mathbb{R}} % |R
\newcommand{\C}{\mathbb{C}} % (C
\newcommand{\N}{\mathbb{N}} % |N
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}} % Z/
\newcommand{\B}{\mathbb{B}} % |B
\newcommand{\gdw}{genau dann, wenn }
\newcommand{\whitedot}{\color{white}.\color{black}}
\newcommand{\md}{\text{ mod }}
\newcommand{\btl}{\left|}
\newcommand{\bbtl}{\left\|}
\newcommand{\bbtr}{\right\|}
\newcommand{\btr}{\right|}
\newcommand{\Lsg}{\mathbb{L}} % L für Lösungsmenge
\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\I}{\mathcal{I}}
\newcommand{\nullvec}{\overrightarrow{0}}
\newcommand{\Lra}{\Leftrightarrow}
\newcommand {\bpm} { \begin{pmatrix} }
	\newcommand {\epm} { \end{pmatrix} }
\newcommand{\Ra}{\Rightarrow}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}
